<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Minh Nguyen Van</title>
    <link>https://minhkma.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Minh Nguyen Van</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 May 2019 16:11:38 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://minhkma.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Dns anycast</title>
      <link>https://minhkma.github.io/2019/05/dns-anycast/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2019 16:11:38 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhkma.github.io/2019/05/dns-anycast/</guid>
      <description>Hi các bạn, vẫn là mình, mình vẫn là MinhKMA. Trong tiết trời độc lập 30&amp;frasl;04 các bạn đi xuống biển, lên rừng thì mình vẫn đang ngồi trong phòng ngắm những cơn mưa tầm tã. Quay lại vấn đề chính, Phần DNS vẫn là một trong nhưng phần mình rất thích vọc vạch về nó. Mục đích của bài LAB là tạo ra một mô hình DNS anycast sử dụng Docker.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cgroup</title>
      <link>https://minhkma.github.io/2019/01/cgroup/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jan 2019 11:07:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhkma.github.io/2019/01/cgroup/</guid>
      <description>Chào các bạn, vẫn là tôi - MinhKMA. Tôi đã chạy docker được năm rồi nhưng mới chỉ dừng lại ở docker-compose. Lần này quay lại với nó với mục đích tiến xa hơn với công nghệ container này.
Trong phần này chúng ta sẽ xem xét các Control Groups (cgroups), cung cấp một cơ chế để dễ dàng quản lý và giám sát tài nguyên hệ thống, bằng cách phân vùng những thứ như cpu time, system memory, disk và network bandwidth thành các nhóm, sau đó phân công nhiệm vụ cho các nhóm đó .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Check MK – Write your own check</title>
      <link>https://minhkma.github.io/2018/10/check-mk--write-your-own-check/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 21:59:48 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhkma.github.io/2018/10/check-mk--write-your-own-check/</guid>
      <description>Giám sát trạng thái các services trong OpenStack thông qua check_MK Môi trường:  CheckMK 1.5 OpenStack Queens Python3.5
 Cách cài đặt python3.5  yum -y install https://centos7.iuscommunity.org/ius-release.rpm yum -y install python35u yum -y install python35u-pip yum install python35u-devel -y pip3.5 install python-openstackclient pip3.5 install python-neutronclient   Thực hiện trên phía client  Trước tiên ta kiểm tra xem thực mục đặt plugin phia client
[root@check_mk plugins]# check_mk_agent | head &amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;check_mk&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Version: 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exchanges trong RabbitMQ</title>
      <link>https://minhkma.github.io/2018/10/exchanges-trong-rabbitmq/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 21:59:39 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhkma.github.io/2018/10/exchanges-trong-rabbitmq/</guid>
      <description>Các loại Exchange Direct Exchange Một direct exchange cung cấp các messages tới queues dựa trên một message routing key. Routing key là một thuộc thuộc tính của mesage được thêm vào message header từ producer. Routing key có thể được xem là một địa chỉ mà Exchange sử dụng để định tuyến các messages. A message goes to the queue(s) whose binding key exactly matches the routing key of the message.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Write your own check to monitor resources in OpenStack</title>
      <link>https://minhkma.github.io/2018/10/write-your-own-check-to-monitor-resources-in-openstack/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 20:35:31 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhkma.github.io/2018/10/write-your-own-check-to-monitor-resources-in-openstack/</guid>
      <description>Montoring resources OpenStack Write your own check to monitor resources in OpenStack
1. Prepare  Zabbix server:  Version: 3.0 OS: CentOS7 IP: 10.10.10.174  OpenStack Queens  OS: CentOS7 IP controller: 10.10.10.175 Two node compute and One node cinder   You can install via links reference:
 Install OpenStack Queens
 Install Zabbix server
  Describe: The plugin installed in your controller node. It get metric from OpenStack and send to zabbix server via api.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DNS hoạt động ra sao?</title>
      <link>https://minhkma.github.io/2018/10/dns-ho%E1%BA%A1t-%C4%91%E1%BB%99ng-ra-sao/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 21:29:33 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhkma.github.io/2018/10/dns-ho%E1%BA%A1t-%C4%91%E1%BB%99ng-ra-sao/</guid>
      <description>Lời mở đầu Tại thời điểm bây giờ các từ khóa như Cloud, docker, CICD, Machine Learning, Big Data &amp;hellip; được nhắc đến nhiều trong thời đại công nghệ 4.0 này thì tôi lại đi viết một bài tìm hiểu về DNS. Trước đây tôi nghĩ DNS là những kiến thức căn bản mà hầu như ai cũng biết và chẳng có gì để viết về nó, nhưng gần đây tôi đã dành thời gian của mình để hệ thống lại những kiến thức căn bản.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About Me</title>
      <link>https://minhkma.github.io/2016/10/about-me/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 22:02:15 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhkma.github.io/2016/10/about-me/</guid>
      <description> Sinh viên năm 4 Học viện Kỹ thuật Mật Mã Blog này của tôi viết về:  Những kiến thức mà tôi tìm hiểu được. Kỉ niệm bên cạnh người những bạn. Hành trình theo đuổi ước mơ.  Sở thích:  Uống beer &amp;hellip;.   ThuocLaoPing và những kỉ niệm
Telegram Bot
 Sử dụng API telegram bot để create VMs trong KVM
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>